熒幕底部指紋辨識裝置 Clear ID 蘋果供應商成功開發

今年蘋果新一代 iPhone X 搭載了人臉辨識功能 Face ID 。但這部機完全排除了指紋辨識系統，令到蘋果過去有取得部份專利的熒幕底部內嵌指紋辨識技術，也蒙上了陰影。而經過長年的開發之後，身為蘋果零件供應商的 Synaptics 公司成功開發出這個熒幕底指紋辨識裝置。

Synaptics 是蘋果旗下供應商之一，他們指最新開發成功的「Clear ID FS9500」是第一款可大量生產的內嵌熒幕指紋感應器。它可直接封裝在 AMOLED 下方或集成到 OLED 熒幕，利用 OLED 面板照亮指紋辨識的位置，再將反射的光纖傳送到底層的感應器，進行處理。Synaptics 指出，這項技術「從解鎖至正式使用智能手機的速度，是 3D 人臉辨識功能的 2 倍」。當然由於 Synaptics 是蘋果的供應商之一，他們沒有提到這項「3D 人臉辨識技術」是否就是 Face ID。

某間「頭 5 大手機OEM廠商」將會採用

Synaptics 指出，「其中一間頭 5 大智能手機 OEM 廠商採用 Synaptics 的最新指紋驗證技術 」，暗示在 2018 年發售的智能手機，或可以直接觸按熒幕以進行指紋辨識，但發佈的消息中就沒有指出「頭 5 大智能手機 OEM」是指哪一間。

目前 Synaptics 向蘋果供應輕觸式熒幕的部件，有分析師指出雖然這個 Clear ID 裝置並非特別設計給蘋果使用，但曾目擊「為數不少」該公司的工程師現正在蘋果的開發中心工作。

如果係真，之前最大期望嘅賣點on screen touch id, 終於可以實現喇😎

明明啲人呢排話face id安全啲, 遲啲又要吹奏返指紋?

啲ifan跟唔切

ifan比蘋果撚慣

ifanboy遲下又要精神分裂說返自己指紋好用過faceid

一直等緊依部iPhone

face id 和 touch id 一同使用解鎖，比face id 安全1000000000000000000000倍

其實Vivo 唔係上年已經做左出黎咩 我睇過片佢有部唔知咩機有mon底指紋

iphone x 會唔會變晒蟹貨?

返工要戴口罩
我等 touch ID 回歸就出手

Unwire 啲標題真係
Synaptics話部機會喺CES2018出 點睇都唔會係iPhone度出

唔係個個ifan都撐faceid

大佬，又轉番指紋叫班 ifandog 情何以堪

vivo嗰個係用高通技術

難聽啲講，有時寧願佢解鎖解得慢，都唔好用啲唔安全嘅Face ID

Apple 打倒昨日的我好出奇？

face id touch id雙開
x系行face id,數字繼續touch id
但係用過x手勢操作返唔到轉頭
如果兩樣野放埋一齊就好on9

又可能touch id留返ipad用
face id一定係主流

係 一早開發好 只係暫時量產唔到

Face + 指紋 雙重認證

成功開發咗幾年la

唔緊要 只能用於amoled
徹底同lcd講bye bye

咪咁啦屌

primesense 夠係faceid技術供應商啦，你估淨係得apple一個客？

iPhone X 有眼就開到....

我都唔明 其實可以共存
睇得出apple黎緊會分高低價兩條line
兩條line用兩個解鎖

用慣左face id同無home button既x
其實真係番唔到轉頭
Face id好多程況係拎起手一望就已經開左，快到解左都唔知
不過其實最鐘意都係上推熄app 左右掃轉app
你叫我用番home button真係不了

睇內文先啦 講到apple發明咁 好肉酸
影衰iPhone用家

我用緊iPhone x， 都係想用touch id 多d.

利用 OLED 面板照亮指紋辨識的位置，加速烙印？

其實明明apple認左係開發唔切指紋先用住face id先 有咩好吹奏個face id姐 擺明個face id都未叫完美啦 touch id都係第2代先叫成熟
真用家都明知係卓頭野啦

無home button 架喎，淨係解鎖係mon 面到掂一掂，入左去，操作咪同依家x一樣

正解

用緊faceidb, 打緊喊帽唔得， 拓住頭唔得， 凌晨太黑唔得

自

最好是但一樣中都解到鎖，如果要雙重認證，是但一個唔中都解唔到鎖

笑撚死,
如果轉番用指紋真係唔知轉晒用FACE ID果班自豪狗情何以堪

今天的我

諗住跟iPhone 玩face ID果啲廠仲停得切

嵌入式指紋 終於要來了
好期待

btw idog 唔好見有apple個名就射晒精 發晒情啦

最好係咁啦
X用法 加 on screen touch id
去埋牛角
X2

On撚鳩
Touch ID邊個研發release先
唔J apple唔通J 抄droid

Apple話冇考慮過用mon底touch id喎
真唔真就唔知啦
但幾有認過

無錯，訪問佢地話無諗過用任何方式指紋

喂嗰時又話蘋果唔似an機
啲新技術一定成熟晒先推出嚟
唔似an機係咁推新功課俾玩家試bug㗎咩?
依家又開始搬 搬到第二代先成熟

點解唔可以both?

作為一隻idog
見到有touch id表示好撚感動
就係因為無touch id 無換到iphonex